<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>weekly digest on aruCUMA</title>
        <link>https://aruCUMA.github.io/tags/weekly-digest/</link>
        <description>Recent content in weekly digest on aruCUMA</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 23:04:20 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://aruCUMA.github.io/tags/weekly-digest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Weekly Digest 2024 Week3 (20240115-20240121)</title>
        <link>https://aruCUMA.github.io/p/weekly-digest-2024-week3-20240115-20240121/</link>
        <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 23:04:20 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://aruCUMA.github.io/p/weekly-digest-2024-week3-20240115-20240121/</guid>
        <description>&lt;p&gt;开始写这周的这篇 digest 的前夕，不知道为什么突然有一种强烈的，我从这个世界上获得的东西还不够的感觉：爱还不够、关怀还不够、平等的对待还不够、获得的刺激还不够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周发生了一些事情让我发掘到原来小时候住在亲戚家的经历，还是给我留下了非常隐秘但如此持久的影响：我总是觉得得到允许才能做事而且时时刻刻处于一种不怎么样就会被赶出去的危机里。工作也好、生活里也好，总觉得要被招呼才能过去，不请自来的话就很“自来熟”、“没眼色”。但工作后面一点我才意识到，我不需要谁来允许，很多时候别人也并没有获得一个与我相比的超然地位、一个允许我的资格。即使我现在有的时候的想法已经是，“如果没有人阻止我就说明这件事情可以做”了，可是还不够，还需要更多，更多的时刻让我知道，“我天然就拥有这种权利、不需要谁来允许”。大概又得要开始写那个故事了。另外，我居然总对对我很烂的人（尤其是异性）有斯德哥尔摩，大概是对于那个时候的我来说，除了把这种恶意理解成隐秘的爱，我想不到什么别的解释来合理化我为什么要受到这样的对待。又想到很久很久以前写的梦，新婚的丈夫对我表现出抗拒和厌烦，我才觉得尘埃落定，心里的担心终于石头落了地。终于，我不必再被自我怀疑和希望折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然想到，我总觉得什么东西都还不够，而我又会担心竞争的姿态很难看，是不是一件事的两面。好像不是这样，但到底为什么，我一面觉得还不够、一面又总是被要求让给他人或者说是不能自私、不能其他人都没有只有我有。让我想一想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一周的状态都不太好，只有这个写 weekly digest 的时刻才好了一点点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说好像是，其他人都没有只有我有，是一件比其他人都有就我没有还可怕很多很多的事情。这点倒是能够解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周去了 jazz bar，发现我最放松的时刻是把身体作为音乐的表达器，惊讶于我居然也能当众扭来扭去。爱节奏组，贝斯弦的震动总是震在我的心上。大概是一种集体冥想对我来说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又在听西海之声佐杜洛夫斯基那一期，第一次听大概还是每个周末的晚上从杭州回来，在机场快线上。这么多年还是没全都听懂，但更爱佐杜，过去的经历能有那么大的养分，希望哪天我也可以。最近在做这样的事情，但现在想到的表达方式都还不够、不够精确也不够有能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和很久没聊很久天的朋友打了 2 个小时的电话，大家都变化超大，快乐！骑车去一个超远的地方甚至还骑到了城市边缘，快乐！I survived, 快乐！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;电影&#34;&gt;电影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;被 banshees 创得太深这周没去看电影，因此错过了买 borrowed time 的时机，但每天一次辱骂 banshees 的创人（不是）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书&#34;&gt;书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周还在看《甲骨文》。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;article&#34;&gt;Article&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周看了一个中国研究的东西，又让我重新回想起到底当时在工作里和别人格格不入的那种感受。我周围的那些同事，对于“为了收台湾而改宪法连任”这件事情的接纳程度和表现出来的对“做大事”的人倾佩，让我觉得我是生活在 60-70 年代的人一样，或者从更早的时候开始，一脉相承，为了集体的崇高的利益，个人的得失不值一提，就像在 cult 片里被从天而降泊了鲜血，难以呼吸、难以看清，但和集体的连接、和安全的连接、和世界上最伟大的事业的连接又让人感到振奋和畅快。（我明明是人却能在水里呼吸是因为这个吗）
《甲骨文》里，威利的一个同事评价 911：美国总是制造出这么多电影，但现在他们终于弄了一部特别棒的了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;临近毕业越近，要将 100% 的我传达给对方的问题就越来越困扰我。不知道是我自己太不够丰富，还是人类社会本身就是一个切片器去消减所有人。我好像生活在一个真的能让人降维的科幻世界里一样。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Weekly Digest 2024 Week2 (20240108-20240114)</title>
        <link>https://aruCUMA.github.io/p/weekly-digest-2024-week2-20240108-20240114/</link>
        <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 19:47:53 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://aruCUMA.github.io/p/weekly-digest-2024-week2-20240108-20240114/</guid>
        <description>&lt;p&gt;刷长毛象刷到很多香油的 weekly digest, 很羡慕 + 为了逼自己多输入 + 通过固定的输入来舒缓即将开始上工的焦虑终于自己也开始写了！快乐！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来之前看豆瓣，看到有人评价一个帖子的帖主，讲 ta “认为读书时期优于打工时期。读书考试 = 未来还有可能性；毕业后打工 = 人生已经定型没什么可能性。” 我对于上工生活的恐惧和不安很大一部分也来自于这个，我的时间要被 9-5 （足够幸运的话）限制住，我的精力会极大程度上被工作占据，留给我自己的时间和精力都很少；一份份工作之间又很看重相关经历很难大幅度转行，导致我的人生很容易被人生初期选择的第一份工作定型。所以大概这次上工的主题就是，要想办法尽可能限制和压缩工作占我的生活的比例，不要为它付出太多东西。哦，与其说是工作，不如说要被限制的事情是上班这件事情，我大概还是爱工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近想到，我上课的这半年，每个学期都是从第 4 周才开始学东西，然后第 8 周就考试，如果其他时候也能有这样的学习状态，不知道能学多少东西。但对我来说难的就是把自己调整到一个生产力高的状态里去，如果这方面有一点点进步的话，大概很多我想做的事情都能做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于上班，上学的生活真的让我觉得非常非常的轻松和快乐。说实话上学的这半年，我大概只用了上班时候的努力程度/时间/精力的 1/5， 得到的正反馈比一年只有 7 天年假、周末和晚上都会被随时打电话的上班时期多得多；而且学到的每一个东西都能让我感到我的努力让我自己多拥有了一个新东西，而工作只让我感到我做的所有事情都是在为别人做，对我自己来说没有任何的帮助。真不想那么快结束快乐的上学生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周还去约了一个 fysio therapy，接诊的大哥真的好厉害。跟我说我的脖子疼、腰疼和腿疼都是因为站姿导致的，他帮我正骨完 + 教给我正确的站姿和坐姿之后，我确实感觉好了非常多，我到底是怎么忍受这种不舒服这么长时间的。而且他说站姿的一瞬间，我就想到为什么越小的年纪需要久站的活动越多，反而初中和高中少很多，老师们讲话都利落很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为频繁去超市，这周出门多了一点，但是还是不够多，还是没有形成每天都大量时间在外面的 routine，但想不到办法，就像我暂时也想不到能够替代玩手机的事情一样，有点难过，但多尝试一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和完全不熟的人度过 10 天旅行让我好像对社交没那么恐惧或者紧张了，发现我的中文也没那么好之后讲英语也不那么紧张了。挺好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的一年要让自己能讲出一些设置界限的、即使会让别人生气或难过但为我自己好的话出来，不要害怕或者担心直接指出来这些事情。希望不论有没有他人在场，我的自我照料指数都能维持在一个稳定的、较高的水平，不要一瞬间就是用自我牺牲或者自我压缩来维持整体的和谐或场面上的好看。对我自己好一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，刚发现荷兰的低温会至少持续到 3 月，早知道就转运些冬衣来了。但算了，如果陪伴我很久的衣服在转运中丢了的话，我大概会很难接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，还有。最近发觉如果强迫我自己非得一段时间专注做一件事情，美其名曰集中所有时间做重要的事情，反而会让我觉得因为刺激不够多而无聊，或者觉得总有时间，更难开始做事、更难集中注意力做事。所以安排的时候就至少一件事情能有多个刺激，或者一次做多件事吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;电影&#34;&gt;电影&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-banshees-of-inisherin&#34;&gt;The Banshees of Inisherin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;tmd 第一次觉得看电影是一种煎熬，恨自己为什么订了中间的位置导致很难跑掉。爱尔兰英语听起来好困难，甚至我要靠荷兰语字幕来辨认主角们说了什么，比语言和字幕我都看不懂的那种还痛苦。2 个小时的电影纯线性叙事，对我这种无法集中注意力的人来说太过无聊，真的是坐牢的 2 个小时。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;书&#34;&gt;书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这周还在看《甲骨文》，里面讲到当局本来对法轮功没什么看法，但他们越来越习惯的用集会、静坐来达到自己的目的的时候，当局就宣布他们是邪教，开始打压法轮功。这件事情一瞬间就让我想到内娱粉圈以及官方对他们的批评（不过好像并没有改变任何事情？）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;article&#34;&gt;Article&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;an-artist-with-an-unbreakable-hearthttpswwwthemarginalianorg20240107hermann-hesse-steppenwolf-artistmc_cid8acff5f645mc_eid50c6c8c705&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.themarginalian.org/2024/01/07/hermann-hesse-steppenwolf-artist/?mc_cid=8acff5f645&amp;amp;mc_eid=50c6c8c705&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;An artist with an unbreakable heart&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这周边缘人的推文让我想到刚放假的时候去 Stedelijk Museum Schiedam 看的草间弥生展。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Looking back at the period of 1965 to 1970 from today&amp;rsquo;s perspective, we find &lt;strong&gt;a vulnerable artist in an unruly environment, yet at the same time we see the strength of a global artist with an unbreakable will&lt;/strong&gt;. Everything that makes her famous and loved today is already there during her time in the Netherlands.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://aruCUMA.github.io/post/202402weeklydigest/IMG_8017.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;mirror_balls&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://aruCUMA.github.io/post/202402weeklydigest/IMG_8023.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;grey&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;An artist’s role is “to make you &lt;strong&gt;realize the doom and glory&lt;/strong&gt; of knowing who you are and what you are.” The measure of our creative vitality lies in how intimately we contact both the doom and the glory of being, what we make of the restless tension between our own poles, how we harmonize them into something beautiful.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Painting the artist as &lt;strong&gt;a divided creature&lt;/strong&gt; that yearns for wholeness and turns that yearning into the creative act&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;deal-with-uncertaintyhttpswwwthemarginalianorg20200322erich-fromm-revolution-of-hopemc_cid520813860emc_eid50c6c8c705&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.themarginalian.org/2020/03/22/erich-fromm-revolution-of-hope/?mc_cid=520813860e&amp;amp;mc_eid=50c6c8c705&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Deal with uncertainty&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Our capacity for hope — which has furnished the greatest achievements of our species — is rooted in our vulnerable self-consciousness&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;His decisions are not made for him by instinct. He has to make them. &lt;strong&gt;He is faced with alternatives and there is a risk of failure in every decision he makes&lt;/strong&gt;. The price that man pays for consciousness is insecurity. He can stand his insecurity by being aware and accepting the human condition, and by the hope that he will not fail even though he has no guarantee for success. He has no certainty; the only certain prediction he can make is: “I shall die.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;but the awareness of that fact&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Man is born as a freak of nature, being within nature and yet transcending it. He has to find principles of action and decision making which replace the principles of instinct. He has to have a frame of orientation that permits him to organize a consistent picture of the world as a condition for consistent actions. He has to fight not only against the dangers of dying, starving, and being hurt, but also against another danger that is specifically human: that of becoming insane. In other words, he has to protect himself not only against the danger of losing his life but also against the danger of losing his mind. The human being, born under the conditions described here, would indeed go mad if he did not find a frame of reference which permitted him to feel at home in the world in some form and to escape the experience of utter helplessness, disorientation, and uprootedness. There are many ways in which man can find a solution to the task of staying alive and of remaining sane. Some are better than others and some are worse. By “better” is meant a way conducive to greater strength, clarity, joy, independence; and by “worse” the very opposite. But more important than finding the better solution is finding some solution that is viable.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;a universal motive force of resilience and change&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;how-to-practice-self-anthropologyhttpsnesslabscomself-anthropology-field-notes&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://nesslabs.com/self-anthropology-field-notes&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;How to practice self-anthropology&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://aruCUMA.github.io/post/202402weeklydigest/self-anthropology-field-notes-banner-1536x863.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;3 steps to practice self-anthropology&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Step 1: Set up your field journal
a simple, low-friction way&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Step 2: Capture your field notes
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Insights: Your moments of curiosity, random thoughts, new ideas, and questions that spark your interest. 见解：您的好奇时刻、随机想法、新想法和激发您兴趣的问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Encounters: Your social interactions or new connections made and any insights or feelings that arose from them. 遭遇：您的社交互动或建立的新联系以及从中产生的任何见解或感受。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mood: Your emotions during or after an experience, whether a meeting, a workout, a podcast, etc. 情绪：您在一次体验期间或之后的情绪，无论是会议、锻炼、播客等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Energy: Your shifts in energy levels throughout the day, as well as what gives you energy or drains your energy. 能量：您一天中能量水平的变化，以及什么给您提供能量或消耗您的能量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Other: Anything else that doesn’t fit in the previous categories. 其他：任何不属于前面类别的其他内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Step 3: Analyze your data
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;评估现状
了解自己目前的处境&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提出研究问题
浏览你的笔记并寻找模式。什么在起作用？你的压力源和快乐源泉是什么？还有什么更好的呢？然后，就像科学家一样，将这些观察结果转化为研究问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;检验你的假设
重复一个动作足够多次以收集足够的数据&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分析结果
感觉如何？你成功地遵守了你的约定吗？如果没有，是什么阻碍了？不带任何判断地反思结果。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;**提高适应性：**个人实验具有灵活性，使您能够根据不断变化的环境和偏好调整方法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**系统创新：**个人实验常常会产生新颖的见解，从而激发出意想不到的解决方案。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**减轻压力：**个人实验减轻了实现预定结果的压力，培养了一种轻松的冒险感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**增强决策能力：**通过尝试不同的方法，您可以做出更明智的决策，并避免刚性目标可能忽视的陷阱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;tech&#34;&gt;Tech&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;twin-transition-skills-dashboardhttpswwwbruegelorgdatasettwin-transition-skills-dashboard&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bruegel.org/dataset/twin-transition-skills-dashboard&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Twin transition skills dashboard&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可以尝试复现下这玩意，而且这个作者是 Policy Economics 毕业的，查了下课程安排定量的东西也很多，好像比一般的社科更硬核且更有趣一点，但真的要学的话不知道怎么补中经的课。这个机构招 analyst 的话还需要申请人有至少一年的实证经验，存一下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新闻&#34;&gt;新闻&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;2024-台湾大选观察httpswwwtwreporterorgadata-reporter-2024-election-10th-legislators-performanceutm_sourcee99b99e980b1e99bbbe5ad90e5a0b1utm_campaignb6af7dea6c-email_campaign_2024_01_11utm_mediumemailutm_term0_-c8f21f71c1-5blist_email_id5d&#34;&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.twreporter.org/a/data-reporter-2024-election-10th-legislators-performance?utm_source=%E9%9B%99%E9%80%B1%E9%9B%BB%E5%AD%90%E5%A0%B1&amp;amp;utm_campaign=b6af7dea6c-EMAIL_CAMPAIGN_2024_01_11&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_term=0_-c8f21f71c1-%5BLIST_EMAIL_ID%5D&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;2024 台湾大选观察&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;学习下怎么得出 6 个重点的，但好像还是没有 valid 的线&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
